冇外國地址開離岸戶口！實測各地離岸戶口/Virtual Bank撤資大法(7)

上個Post:

有1M HKD/1.5M HKD以上就開HSBC Premier/Citi Gold
HSBC Advance都開到,不過要$800
自己諗開戶原因

呢個Post主要集中討論
低存款要求/無存款要求嘅離岸戶口,證券/投資戶口,Virtual Bank

TLDR
綜合大部分巴打經驗
最少要有個英國/歐洲地址(可以係自己/親戚/朋友/Mail Forwarding地址)
只有香港地址開到部份
有BNO嘅話基本上可以開晒
特區護照都可以開到部分
最好有個外國電話number,下面會講
部分銀行都接受香港電話

美國證券/投資戶口
Interactive Brokers (IB)
有分IBHK同Interactive Brokers LLC (美國)
港版$10000 HKD就開到
不過無SIPC

TD Ameritrade (TD)
有分香港版同美國版

Charles Schwab (CS)
有分香港版,國際版,美國版
國際版有Debit Card (香港地址無,要用其他地址申請)
美國版要SSN
開戶口要最低存款 25K USD
大部分交易免佣金

Firstrade (FT)
無最低存款
大部分交易免佣金
有SIPC保障 (250K USD Cash)
有Debit Card,但係要$25K USD Deposit
美國境外消費有3%手續費

歐洲證券/投資戶口
Swissquote
Dukascopy

滙款選擇
Transferwise
Instarem
Western Union
OFX
Citi Priority (0手續費)
邊間手續費平就揀邊間
通常細數用Third Party
大數TT

留返名先

原來8月中飛美國 打算開戶口
依家都唔知點

上個post 有講需要D 咩

冇外國地址開離岸戶口！實測各地離岸戶口/Virtual Bank撤資大法(6)

#114 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

睇#32

最衰肺炎
唔係既話好想直接飛去美國citibank開戶口

唔洗好似香港咁要一百五十萬先開到

留名

Straling Bank - use BN(O) reject open account , 冇講咩原因
各位知唔知有咩原因 ?

有無本地residential address? Straling會做credit check

UKPOSTBOX

用UKPOSTBOX ADDRESS

Starling查唔到你之前嘅credit record，一定唔會開俾你

好彩都開到Monzo 同 Monese

歐美而家局勢都有d亂
有冇人諗住開埋monkey國離岸？

DBS?

乜都睇唔到

「只限中國公民身分證」

邊到有寫

你試下咪知

巴打伏過一次？

first trade收唔收transferwise？

好好笑?

究竟citibank點知成功upgrade未

想轉錢去FT啊

無確實答案
匯錢Fintech如Transferwise、Instarem等等係用匯款金額某個百分比(或者加固定銀碼)計手續費，每隻幣都唔同百分比；經銀行TT收定額手續費，因此相對地銀碼越大TT越抵

我之後搵過間野啲資料，佢唔係強調唔洗Residential proof架咩？

同埋我想請教下拎個建議，過左幾耐佢都無追我Residential proof嘅話我先開始用

TransferWise

LM

想請教一下，即係話如果只係轉住啲錢入去monzo. 其實轉唔轉 transferwise borderless 都唔係大問題。因為香港版都轉到。
轉左入去嘅錢其實可以用佢張卡消費同提款。但最穩陣仍然係響英國本土有消費（如 eBay UK) 買野以證明個戶口有 "本土消費”.
可以咁理解嗎？

你話我過份穩陣或咩原因都好，本身銀行講明要英國本地住宅地址，又講明係本地 VB，所以本身連國際轉賬都冇，我地香港人要開時，本身已經係用蠱惑方法去開，就算唔理咩原因之後被 freeze account 都好，都係冇得爭論！加上除了 Monzo 外，又唔係冇其他正式渠道用香港地址、電話去申請ge 離岸，我諗唔到咩解釋要花咁多心機去開完 Monzo，仲要定時去英國網買下野！！咁做同玩運氣冇分別，如果係咁，不如繼續放中國銀行算啦，一樣係搏唔會有事，又有高定期。

利申：我自己都有開 Monzo、Revolut、Transferwise、FirstTrade、Dukascopy ，我依家已經將 Monzo 錢轉入了 Dukascopy，美金就放 FT，Transferwise 和 Revolut 都暫時冇用，轉細數目我都會使用，但唔會存錢，我諗唔到原因要用自己錢去博好彩囉。純個人體會

或者捐下錢俾hong kong watch同自民黨啦
人哋幫咗我哋好多

Hong Kong Watch 可以捐呢個
可以捐一次，最少10鎊

請教下…

岩岩開左個ft戶口，app已經登入到，係咪仲要等幾日等ft果邊批?

佢批完我就可以用citi轉美金去ft?

咪撚捐錢去unicef uk, wwf uk
呢兩個冚家產組織完全無為香港人發聲

我絕對認同，所以我都唔用 Monzo，其實仲有其他選擇，Transferwise 、Revolut 只用黎轉細數目，都唔會存款，又真係冇必要堅持。我就係見到上面有 ching 一直話其他人放 Monzo 負面消息，又不斷同人講冇問題會支持用落去，所以我先留言！我都希望佢運氣好，一直冇事囉

人地講得好清楚，假資料係即封，只係你地一相情願以為無問題。

We can close your account by giving you at least two months’ notice. We may close your account or stop you using your card and app immediately if we believe you’ve:
broken the terms of this agreement
put us in a position where we might break the law
broken the law or attempted to break the law
given us false information at any time
been abusive to anyone at Monzo or a member of our community

係咪on9 㗎
我頂你地班傻鳩連登仔唔順

走去問人自己做鬼鼠嘢得唔得

醒少少啦
以前有蠢老鼠走去問BNO
依家依然繼續有蠢老鼠

sorry 1999

岩岩打去east west 話 minimum 要 USD 2,500

大家有無試過3uk入唔到topup個位？
佢不斷話number錯
定要事先做啲野先可以login到

Charles Schwab 可出/入匯款去Barclays, and/or Dukascopy
想問下係免費?

有一樣野叫中間行

見到美帝有新virtual bank 玩，叫zenus, 好似唔使美國地址，有冇師兄comment 下？

裝 APP 或上官網

揀海外其他銀行 朝照入返佢個citibank new York資料 fedwire嗰度填na 兩日內就會收到

但我ios轉uk+vpn及英國電話都download唔到個Apps你有咩方法download到

明天，謝謝🙏

Charles Schwab (CS) 問題
"
The beneficial owner is a resident of the selected country within the meaning of the income tax treaty between the United States and that country.
"

如簡hk

You have selected Non Treaty Country. This means there is no applicable claim for tax treaty benefit available. Please check this box to proceed with the current selection (WARNING W0027)
The treaty country does not match the country of citizenship provided. Please check the box to confirm you wish to continue, or review the information provided (WARNING W0206)

如簡uk
The treaty country does not match the permanent residence address country provided. Please check the box to confirm you wish to continue, or review the information provided (WARNING W0067)

我見佢好似係 扣稅用 唔投資唔洗填?

唔該

5月底申請Dukascopy, 上星期張卡寄到黎. 仲要寄掛號黎.
張卡幾靚但傻下傻下揀CHF.
張卡可以加apple pay 或 samsung pay, 算係唔錯, 但我主力機用android (非***)!

#327 果位巴絲話申請 UK UPS my choice for home, 佢會寄封野去home address 度證明地址是否屬實。
但唔知巴絲send 邊張圖過去喇。

Lm

因為自己top up EUR 為主。
既然係咁，應該揀 EUR 啫。

但我睇佢個 rate 同EUR 上落幅度都差不多。

有，Free

開咗East West Bank ，佢唔比用bno開 焗住用特衰

打電話去開？

係

用HSBC 轉錢去FT 應該轉咗美金先定直接港元轉過去抵啲

睇妳個rate

Wirecard: Scandal-hit firm files for insolvency
小心wirecard 清盤
留意返邊間VB 用緊佢做gateway (Monzo 好似用佢）

用Dukascopy張visa買野手續費貴唔貴？
將佢當apple pay用唔計國界，咪可以避唔同國家嘅手續費？
佢有歐洲股票戶口？好唔好用？
啲錢放左入去冇得拎現金？
定係我當佢純走資算？

如果用 investment function 要非常小心。因為佢無 確定購入功能。
我早兩日試下點買虛擬幣，結果咁就高價買左2個幣。
而佢個賣出價又極低。之後好在早兩日一路睇住個價，趁有一波升浪平手離場執返身彩。

港股我都少玩
純粹係覺得既然要開戶就開個多啲唔同功能嘅ac
走資先係重點

我直頭無留意。
因為我響 crypto 買 usdc 放響 Celsius 收8厘左右息。

咁似乎你呢筆轉帳有問題喎
我試過星期一早上轉，星期二就係Revolut見到

暫時睇到係靠射番去. 個戶口.
如果有MCO VISA 就可以簽. 如果唔係都可以轉番去bank. 但手續費果D當然少不免.
其他辦法就未研究.

sorry, 請問邊度有加密大法參考？

Dukascopy
我用過之後，覺得....
萬一去到要走難，無咗個電話number，點登入
好似有啲風險

明白。我研究下。thank you.

搵咗好耐，終於搵到幾篇教窮撚如何走資的教學！

1）由頭教到落尾，如何開設虛擬銀行Monzo戶口走資。沒有英國地址不要緊，內裏有介紹如何解決！

2）這是解決沒有英國地址的方法：

3）這是在開設了戶口以後，如何將所有香港資金，完全移走去到外地！內裏教學的例子是用恒生銀行的。

希望大家有用，走資戰線要繼續！
打算用BNO移民的也要現在唱定一些英鎊，貪英鎊而家超平！

本身用左可以點算

點樣有residential address

無事既，但最好搵定個地址轉走佢

唔該

而家仲水人用呢隻方法開account, 開完隨時比人封埋 account 連錢都攞唔番, 咪係到害人啦

唔好再幫條傻仔推post啦，講野唔加密

想問用CITI app轉錢去CS int
自己個名+CS int 號碼應該係邊度填？

我想買張3UK電話卡，而家應該買邊隻呢？🙏🏻

想問賜教Dukascopy 提款卡有幾總提款貨幣可以選擇？歐元/美元/英鎊及瑞士法郎；應該選擇邊隻款做提款貨幣好

巴打覺得邊隻最方便好用

可能你提防人中伏要唔加密
你內容又唔係方法

想問下呢度有冇巴絲打有用荷蘭果間bunq?想知好唔好用？

[url]想問下呢度有冇巴絲打有用荷蘭果間bunq?想知好唔好用網址[/url]

請問點加密、唔識呀請指教

終於識得用加密

明白多謝你嘅指教

就快2星期都未到係咩玩法

仲有1% mark up. 容易高買低賣。所以要小心。

終於係黨安法通過前成功轉到錢去CS int

支那狗食撚屎啦

想問有冇得一炮過由恆生射25k usd 去first trade度 未經登記收款人每日limit 10萬港紙
唔通要分幾次過？

一定要用英國電話號碼？

係，所以就算有香港版都無乜意思。

mark

咩叫mail forwarding 地址

UK(Isle of Man) Barclays Bank International
係咪可以同時放英鎊，美金

點解用美版？

咁你同錢作對無辦法
你可以英國版transferwise

我係之前第4個post有介紹過一次，有d人未必真係爬得曬所有舊文，所以我再recap 一次transferwise 入錢去離岸戶口嘅步驟(以monzo做例子)，希望可以幫到大家。

step 1: 用自己香港銀行申請左轉數快先

step 2: 係transfer app第一版禁send

step 3: 揀返由HKD轉GBP，輸入你想過去monzo嘅銀碼，然後禁continue

step 4: 輸入你monzo account嘅uk sort code同account number

step 5: 你review完冇填錯野就禁confirm，然後揀bank transfer，跟住佢會show一個transferwise嘅DBS account資料比你

step 6: 用轉數快過錢去呢個DBS account

step 7: 跟住入返app禁I hv made my bank transfer

然後等一陣，半個鐘之內會到你嘅monzo戶口

***用我呢條link申請會有一次500GBP內的免費international transfer，因為只有一次，所以第一次最好就transfer 500GBP 去monzo，用盡個優惠***

我係開左英國vpn，用bno，用3uk電話去申請所有野，地址啊收卡啊個d就用ukpostbox

有分美版英版嘅咩？
ACH本身就係美國嘢啦

收費點計？

同問，仲有想問uk 渣打

原來係咁
不過我見佢網頁寫
Receive money in EUR, USD, GBP, PLN, AUD & NZD Free

渣打英國應該無retail bank，citi嗰邊好似得gold，而且無乜分行真係服務高端客。
如果要計英國本地最大間嘅銀行，好不幸，都係大貓

大家作咩原因多

英國人多數用英超行 Lloyd’s Santander果啲
HSBC都唔係好多分行
不過香港開嘅都係得佢

分行都唔少喎
不過主要集中英格蘭地區
尤其倫敦，有時一條街距離都有一兩間

但係就算我捺去美國果度都係咁寫
呢個就美國

呢個就英國

無英國地址一定唔得？

有BNO ，得香港地址，得幾十萬

我都係

最平個隻郵寄係要耐d，等多一排，英國人係慢d。唔放心嘅去ukpostbox到同cs chat下

希望下星期一二收到

我見近排好多話monzo無故凍結人AC ，呢度有無人試過

想問問如果我有ssn同朋友美國地址，但人係香港，有邊間美國離岸可以申請？ 謝謝

有冇人開過swissquote

佢啲要求唔知係點
開英國屬地戶口應該都係大貓expat, Barclays international 或者Lloyds 比較好，尤其如果你有機會去返英國本土用，始終渣打英國本地無分行。

唔該師兄，我無driver license喇，過晒期，即係我網上都可申請citi us?

係咪要vpn過去？ thx

唔該晒巴打，等我試下先，thanks

有冇人諗過d錢放晒出離岸之後
萬一自已突然有咩事
屋企人點拎返d錢？

假設佢哋咩都唔識
又唔識英文

點開！有冇Visa Card

有冇人開過Saxo Bank？用香港地址都得？

準備走佬去台灣，將畢錢轉去Firstrade定開個HSBC離岸好？之後會係台灣開戶口轉翻出黎用。

認同！我得個Monzo戶口，搞到唔敢過錢入去，仲未成功走資

要打長途去申請

呢度好多苦主，收到嘅就講聲

上一個post搬過黎再補充少少：

我反而係覺得外國好多野普遍都係做得好求其
所以你呢啲都幾正常

你啱
不過以我自己親身經歷黎講
其他公司就算客服做得鳩做得唔好
至少個態度都唔會係差
所以dukascopy呢次我都幾激氣

firstrade 已開，dukascopy 有興趣喎，google下先

有人話國安法
可能關特區護照事

唔撚係咁啊

我都係咁，我用bno, 完全一頭霧水，我前日開，尋晚收confirmation email, 仲諗住開始過錢

我用hsbc過完之後 佢先send俾我 咁佢一開始就唔好批我啦 真係dllm

你係咪e-banking轉？
點解上次我係銀行轉左10k usd
佢收左我370....

你覺得ft安全啲定香港啲銀行安全啲?

呢度有無人開到台灣既銀行成功例子？

你過去讀書咪開到

今朝開monzo戶口失敗
唔知係咪用咗pobox定入錯野

申請左dukascopy bank 3個鐘開晒連埋等佢allow，入錢係唔係可以用信用卡入錢，我按deposit 入埋卡話要5 digital no,搵唔到有類似

Monzo 唔批，仲有咩選擇？

有無人開Dukascopy ，如果轉mobile no 係唔係唔可以係app到change

唔係呀....日後換電話no，咪玩完

無

“No trade/open position ... during a period of 182 consecutive calendar days ...” 先至要比啫，起碼keep少少入去咪得囉

想問下，華美銀行，打去係講英文？國語？定廣東話？

係咪講我

冇外國地址開離岸戶口！實測各地離岸戶口/Virtual Bank撤資大法(7)

#818 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

我轉到number呀，之前我呻果段野入面既改資料link應該只係因為我地址都要改埋，如果淨係改電話我諗唔洗咁麻煩。

明白，想問多樣匯款只可以用CHF? 我係網上搞匯款只有一種currency 可以選，定係dukascopy 只接受一種？

海外費用支付方有兩個
受款人支付
本人支付
揀邊個先唔扣USD？
Firstrade間銀行好似收25USD

有冇美國vb/可以投資美股vb推薦？

Firstrade on9 send錯email唔洗理

點申

呢到有幾多人係

唔關事，你無入錯資料就得

我見有人推Etoro, 呢個得唔得架？

師姐咁唔小心。。。下次唔好，我用citi得chf 選擇

除非只用佢張卡買野，唔係用visa top up好似差d